華融揸弗人4月落馬 家藏3噸現金 賴小民破貪官紀錄

2018年08月11日

華融揸弗人4月落馬
家藏3噸現金
賴小民破貪官紀錄

■賴小民今年4月被內地當局以涉嫌嚴重違紀違法拘查。資料圖片

中國財政部控股的金融資產管理公司、在港上巿的國企中國華融（2799），前黨委書記兼董事長賴小民今年4月涉嫌y嚴重違紀違法落馬。當局指在調查期間，在賴的幾個住所搜出總值約2.7億元人民幣（下同，近3.1億港元）的各種現金，估計鈔票集合後體積逾3立方米、總重量達3噸。

據悉，這次是當局歷年來在受查官員處所搜得最高金額現金的案件，打破了2014年5月落馬的國家能源局煤炭司前副司長魏鵬遠2.3億元人民幣現金的紀錄。

「財新網」報道稱，華融集團日前在北京召開了2018年中工作會，會議通報了賴小民的部份令人咋舌的案情。辦案人員是在幾處賴小民的房產裏，搜出大量人民幣和外幣鈔票，總值共計2.7億元。以每張百元人民幣新鈔重約1.15克計算，1億元人民幣即100萬張百元鈔票重1,150公斤。即按保守計算，2.7億元鈔票的總重量可能達3.1噸。

■原能源局煤炭司副司長魏鵬遠家中曾搜出2.3億元人民幣現金。

■中國華融在2015年10月於港交所主板上市。

助中國華融在港上市

中紀委4月17日公佈，賴小民涉嫌嚴重違紀違法，正接受紀律審查和監察調查。56歲的賴小民是高級經濟師，曾在央行任職長達15年，從事貨幣政策、信貸管理和金融監管等工作。2003年賴小民調任新成立的中國銀監會，曾任辦公廳主任。

中國華融資產管理股份有限公司前身，為創立於1999年的中國華融資產管理公司，當時是為處理中國工商銀行的不良資產而專門成立。賴小民在2009年轉任中國華融總裁，當時大部份分公司陷於虧損狀態。賴小民接手華融三年後迅速扭虧為盈，2012年起擔任董事長，任內安排中國華融在2015年10月於香港上市。

過水民企 掩飾漏洞

在賴小民掌權期間，中國華融從設立之初的資產管理公司轉化為全牌照的金控集團，大力發展金融控股，綜合經營。有報道指，賴小民被查事關華融近年來鼎力扶持民營企業「天元錳業」，通過資金給天元運作，幫助掩蓋華融項目上的漏洞，涉嫌利益輸送。

上月有消息指，中國華融為了應對賴小民受查後公司面臨的經營問題，全體員工的今年下半年薪酬，將會在稅前固定工資部份扣除社會保險和住房公積金之後降薪18%，如減薪後低於所在地最低工資，則按最低工資發放。公司高級管理層全部停發獎金，中下級員工暫停發放獎金，待得出風險考評結果再決定。

財新網/《蘋果》記者

上一則
上一則
重過新生 作品也許不再絕望

下一則
下一則
錢多到發霉 數壞4部點鈔機

炒家炒咁少 偉大人出埸

咁小